點解八達通出咗咁多年啲人都只係當佢係一張交通卡

去惠康百佳買嘢班師奶永遠都係用現金
阿婆阿伯更加唔洗講 只係識用嚟搭兩蚊車
明明8達通一嘟就可以畀到錢 班師奶就係都要慢慢咁搵散紙 散銀 曬撚曬大家啲時間
佢哋平時只會用張八達通黎坐車
亦都好明顯係香港社會進步唔到嘅原因之一

仲有就係超級市場上面嗰啲自助付款機呢
就永遠都唔見到有人用
但係排隊用現金畀錢嘅就成堆人
不過都好嘅 咁我就唔使排隊可以直接畀錢走人

問過佢哋點解咁鍾意比現金 聽過最on9既原因就係話 ” 我鍾意現兜兜畀錢嘅感覺 覺得實在啲”

最撚ON9係搵完散紙比完錢又要找錢
最後又拎張8達通出黎儲分

鐘意用cash關你咩事
用信用卡都唔快得過用cash好多

其實依家係大陸直頭唔洗帶銀包添啦
係街市買幾蚊菜買魚買肉都用支付寶/微信支付

everything has a cost

收唔到訊號或者手機無電果陣我實睇你點仆街

廢老多

呢句講八達通vs支那寶唔太適用
因為八達通都係間會賣香港人資料嘅閪公司嚟
唔係示威post邊使教大家，行動結束最好用現金搭車走

回返題，自從多咗香港舖頭接受嘟信用卡之後
已經嘟信用卡>>>>>>嘟八達通，仲教埋屋企啲老嘢用
如果啲商戶肯改善埋信用卡部機個速度就完美

自動增值賺埋個cash back
搭車/ 小額：八達通
大額：apple pay credit card

如果唔係有d落後鋪頭無paywave機，真係唔會袋實體卡出街就apple pay安全好多

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署 -七月十四Deadline
-簽完記得確認返電郵

柒

你都識講信用卡機輸速度 咁請問點解嘟信用卡>>>>>>嘟八達通?

除咗搭車用八達通之外其他地方都碌卡囉。
由其是信用卡迎新計你消費簽帳多。
百佳惠康好多卡機𠵱家都已經5-10秒內Approve到交易，速度都算咁上下。
最緊要嘅係信用卡睇到你喺邊間鋪頭、分店買／食嘢。
八達通永遠冇詳細資料你查，頂多得個集團/鋪頭名

慢極都係十零秒，又唔係要掃一大輪又唔清楚掃邊度
呢個影響根本唔大，而且信用卡啲分又有用

而且未來個趨勢都會係通訊設備繼續發展，加快傳輸速度
反而八達通前境就真係堪虞喇
為嗰少少錢癡埋三叔都唔肯同apple/google夾

但通常唔係因為想用走啲神沙碎銀咋咩？

759找落八達通係堅好用

23